入稟要求公開催淚彈成份 許智峯提終止訴訟後申請撤回 法官斥濫用程序駁回 須付訟費

反修例運動期間警方曾多次使用催淚彈，惟一直拒絕公開催淚彈成份。現流亡海外的前民主黨立法會議員許智峯，去年入稟高等法院，要求警方公開所使用催淚彈化學成份，案件今（13 日）於高院提訊，許一方指，諮詢進一步法律意見後，認為案件具勝訴機會，並改聘律師團隊，申請撤回早前提出的終止訴訟，被告一方反對。

法官陳嘉信聽罷雙方陳詞，駁回許智峯一方申請，下令案件程序終止。許智峯一方另須以彌償基準，支付警務處處長一方訟費。

代表許智峯的大律師張耀良今指，許智峯今年 ２ 月 １ 日向法庭指有意終止訴訟，無意繼續本案法律程序，惟許其後諮詢進一步法律意見，認為案件具勝訴機會，有意繼續案件，並改聘新的律師團隊，申請撤回早前提出的終止訴訟。

被告即警務處處長一方則反對申請，指許涉濫用程序，認為相關決定「並非遊戲」，應是謹慎的行為，申請撤回並不具備良好理由。

法官陳嘉信聽罷雙方陳詞後，裁定許智峯一方今年２月１日始通知法庭，清楚表明無意繼續訴訟，；惟其後又改變主意，遲至本月 ７ 日才通知法庭撤回今日的聆訊，並申請撤回終止訴訟聆訊。法官指，如批准許一方的申請，等同容許他濫用程序，最終駁回，下令本案程序終止，許智峯一方須支付訟費。